合該慶幸 - 蔣芸

合該慶幸 - 蔣芸

（法新社）(法新社)

近日來，最引起話題的當然是澳門回歸慶典上不動如山的小白襪；在不言不語不鼓掌垂手而立之間，簡簡單單一個動作忽然一再被提起成了風頭躉，只此一項不知是有意或無意的表現，別人要費盡九牛二虎之力來吸睛也達不到百分之一他的效果，厲害呀，小白襪成了2019年尾風雲人物，勿庸置疑。

另一個成為話柄現在卻已被蓋過的是伍美心的「放棄年輕人」論，這句話有太多語病，要放棄從來不屬於自己的已是十分突兀可笑，而一位女長者到了快日落西山時竟說要放棄如日中天的、或是早上八九點鐘太陽的年輕人，不是更叫人不解嗎？

照我看，最沒有放棄年輕孩子的正是回歸之後的澳門，尤其在教育方式上，盛行一種擦鞋文化，強教小孩子說一些言不由衷不應該從他們口中說出的肉麻當有趣的擦鞋句；不相信香港的學校會堂而皇之灌輸孩子們說一些取悅北大人的話。

澳門的教育水平、標準、取向，也許回歸之後已開始效法中國的其他城市，而這些年輕人若在不同的政治氣候之下很可能不知不覺的被培養灌輸成紅衛兵這類怪胎，能甜言蜜語也能打砸燒的收放自如。

伍美心口中的要被放棄的年輕人應該如釋重負；千萬別找上我們啊，還是快快放棄的好，至少還可以活出一個人樣來，年輕一代應該追求的是真相、是民主自由和法治而不是旁門左道的見鬼說鬼話；不學真本事不求真學問而一心一意學習如何去擦鞋說肉麻話，從這一次澳門孩子的表演，更覺得澳門的教育方式大有問題，在這一次北大人出巡來訪的表演中已露了餡。

上一則
上一則
要有被放棄的勇氣 (林夕)

下一則
下一則
台北另類遊記 (馮睎乾)

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

香港人抗爭的日與夜 集會
日期 : 12月29日 星期日
時間 : 1400-2000
地點 : 中環愛丁堡廣場
(*已獲不反對通知書)
(屆時有一幅連儂布供市民簽署，並留下心聲)

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區